睇到加拿大樓價,覺得自己好似入左平衡世界

1000萬既樓係首都Ottawa,
原來係咁樣,
開始懷疑依個世界係咪真實。

疑幻似真

後生仔不防諗諗移民加國，的確係宜居地方，若要生兒育女，香港就算光復到，都係充滿壓迫壓力。

儲夠錢先走得架

搞緊啦
不過過到去唔知打咩工

HKD? 有冇可能

Ottawa may not the best to stay in canada ? Idk

香港遲下1000萬都唔知買唔買到500呎

買到樓唔代表移到民呀老細

乘番6算

幾多先算夠？

我預500幾萬cash flow

邊到黎1000萬

老老實實自己若變賣香港既一切，大約有 30M 我都覺得唔太夠 - 預左去到係退休

300萬係咁樣。。。
香港300萬你可以住緊咩

30M就肯定夠既,睇你要咩生活

。。。何來5千萬

點先移到

你睇清楚先。。。係1000萬港元,已經乘左

望左溫哥華同多倫多先講啦

我想走啊屌

岩岩睇完平均貴3,4成,完全負擔到

加拿大好快支那人多過鬼佬啦 紅到仆街

加拿大樓比大陸佬炒到貴晒啦

你有無serach過加拿大税後人工少過香港

咁我睇個網咩黎?詐騙網?

不如住台灣不過可能以後要光復台灣

香港搵幾多錢都無用,長工時加勁大壓力

列治文就係 2-3球一間

對比其他地方已經貴左好多
你要同香港梗係無得比啦

成班出來做野未
外國生活你交完税都無乜閒錢娛樂

睇下你係普通打工仔定係專業人士,普通打工仔就梗係爽,但如果專業人士喺香港esrn一千萬嘅機會高過響加拿大
加拿大稅重好多

又黎? 無供樓壓力會無錢淨?我 search稅制俾你研究下?

你真係咁諗？～

負擔到千幾萬港紙既物業，係香港都可以生活得愉快，apart from politics

你岩既。。。何奈我唔係搵1000萬一年, 香港幾多個打工會有?

美國都平

唔知打咩工係真

加拿大買樓都要睇地段，靚區都唔係平得好多，不是極有錢買house手尾長

你真係預買黎住，出租就當打個和就ok

中西部丫？
底特律而家正常屋都十幾萬一間

咁又未有咁嚴重到冇乜娛樂 都可以去下賭場既
至少唔洗供樓供到退休先啦

加拿大梗係買House啦 大多數地連屋

離開自己的家園
有幾多個接受到
何況你無錢

一個車位

其實係咪求其返份m記都好過香港

吓吓都講到要住市中心咁點同你玩呀

香港幾十萬車位都買唔到

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位，和理非出嚟啦。

其實我post出後既唔算遠,渣10-15分鐘車到ottawa中心

美國一百萬港幣屋仔 已經可以收一萬港幣租金 每月

笑撚左
加拿大就黎變成支那其中一個省
仲叫人去
而家有啲地方講英文啲人望撚住你
叫你講蝗話

有啲人見唔係多倫多 溫哥華即刻起晒鋼

溫哥華就係既,屋企人喺果度住緊

on9你知唔知溫哥華同多倫多幾撚大丫
你去到呢2個城城界都係偏貴 而且工作機會呢兩個城先叫比較多選擇
另外Ottawa係法語區丫 你唔識法文點生存？

new jersey

呃。。。我諗識英文唔會生存唔到

所以好醜命生成

係你諗野太偏激定我天真。。。我錯

Ottawa 梗係平

你知唔知法文係佢法定語言

無話你天真 只不過我想講加拿大生活都唔易
另外加拿大工作機會真係偏少 你唔係專科真係難搵工同高人工

搵唔晒比D我搵？
認真求教

求介紹

市中心比ok啊
你用港島區去比

師兄投資移民？

30M都唔夠...... 你20歲退休？

how about ur passive income?

有啲ON9成日講到移民好簡單,話走就走

我表姐住溫哥華佢去ottawa住過一排,佢唔識法文都唔聽佢講有咩問題。

姑媽ottawa有屋 , 一定要法文先生存到咩?

入當地政府就要既,私人唔洗。

望下溫哥華先再講

屋企人係嗰邊10k租到 house嚟住

可以分享？

加拿大好難移。

外國人不可

人人都移到香港仲有人咩

都無炒賣/升值/轉售 能力

香港細價樓基本上放落地產鋪1-2星期就賣得出

政府戰略就係推高樓價， 等有樓人士賣樓移民， 再入口大陸人來消滅正宗香港人。。。。
仆街

我應該會選擇荷蘭

有bc.我都睇緊Birmingham 同Manchester
百幾萬已經買到樓

諗住香港揾錢個邊買樓
收住租
遲下就過去住

search RNIP

正呀

why Ottawa? no job opportunity there.

荷蘭而家都唔易喎
10年前就易到PK

移民都要諗點搵錢
年紀大都可以去退休
後生去要搵工已經好煩

龍床盤

楓葉國除左蝗禍真係無野衰

基神仙預唔預言到國安都要移民

邊到有
san jose都做唔到

國防又有美國 唔需要擺太多錢落去養軍隊

house不了 好撚多蚊蟲
住樓好過

San Jose都唔會搵到1M既屋啦

你可以唔信

加拿大華人好多藍同大中華膠之間

中撚左黑卡支那仔

I am gonna working as a waiter there; sadly, I am a "professional" in Hong Kong.

but I know I will feel much happier.

加拿大/澳洲D樓一早俾班支那人炒貴晒, 唔好睇咁遠, 你睇返5年前, 平到你唔信

加拿大華人區有好多離地廢老移咗過去
邊屌手足邊enjoy 加拿大自由美好環境
而且門檻而家好高。。。

你要諗埋買完樓每年比稅同維修既錢都好金

雖然都平過香港一大節

*gonna be working

現實魔幻主義

難道香港每月供完樓會有好多閒錢？

加拿大同澳洲 支那人勁撚多
有錢都唔會考慮呢兩個地方先

咁去邊

我要香港都變成咁！！

點解係我要走

無撚可能

做m記就唔好諗移民啦，
咪幻想咁多

地税同保險一定貴過香港啦
你預每年畀既雜費係買入價1-2%啦

咁講姐佢, 真係做m 記咩

on9 我怕你連暖氣費都無錢比

Ottawa 係Ontario省，係英語區。Quebec 同Montreal 先係法語區啊。

神仙潛左水作緊法

英國移民門檻高？ 買左樓有咩分別

快手打漏左，求指教

哪有錢

老實講移民去邊呢D野我唔識
但係以前睇過統計+我有朋友係澳洲同加拿大住緊
支那人係多撚到仆街 呢兩度係支國熱門移民地方

香港而家仲係工搵人
加拿大最大個2個城係人搵工 我記得之前有個研究話加拿大人要待業超過6個月先搵到工

我有bc

Ontario 省最低工資每小時CAD$14， 等於HKD$83

想問點解10年前好易?
求詳情

97前好似幾十萬就過到去？

就算澳洲做工廠切肉都買到幾間樓供到仔女上大學

買完仲要交幾多 ff下

加上華人打工上位難，
你睇我好，我睇你好姐。

2019年開始CAD$15=HKD$89

呢啲先叫「屋」

唔撚洗鏟雪呀？

聽聞好多圍村仔去荷蘭

廢老：呢啲好危險架隨時俾人拎支槍入屋打劫，都係香港安全

溫哥華有幾何要產

1035萬港幣係人地國家買到獨立屋
係香港只可以買到新式私樓嘅一個單位

仲要係獨立屋
香港仔俾成千萬仲要同成班人迫埋同一層樓
又要同人迫𨋢
交足管理費
樓下啲廢老保安又係放啲狗入嚟咬自己
香港真係慘

舉個例 如果個屋比浣熊寄居要搵師博整，好似都要整幾十萬港紙

唔好講了我就黎喊出黎

港幣400萬都有house

仲要樓上住左兩個退休廢老，一日三餐屋企煮，零舍鐘意食肉餅

浣熊寄居 wtf

唔明？比浣熊寄居點解要搵人搞？

真正住過 始終無家嘅感覺
利：美國jj

係呀,我就係驚有浣熊寄屋所以先未移民咋

住多廿年結埋婚 應該就會有

**Tonight, 17號19:30**
我地民間記者會第20次記招，亦係第一次同特首嘅FB Live正面交鋒！所以記招十分重要！為咗感激所有嘅手足一直以來嘅支持，記者招待會係史無前例嘅最大規模，至於有幾大規模聽日就會揭曉（一定比10.2聲討開槍鎮壓學生嘅記招規模大）！所以我好需要手足幫手推聽日嘅記招，除了要感謝所有嘅重量級嘉賓，Click Rate唔可以輸俾特首啊

專家指出，浣熊在溫哥華十分常見，牠們善於適應環境，因此幾乎在任何地方都可生存，而且浣熊會在相同街區附近有多達 20 個巢穴，牠們為了築巢，可能會破壞屋頂與各種房屋結構，造成屋頂漏水，也會為了覓食而破壞草皮，導致原本應該綠意盎然的草皮被連根翻起。

你有1000萬未

加拿大有好多廢老

咁點生存個邊d基層

人地啲屋總是香的
水喉水都香過人

我住係華盛頓州(唔係D.C)，呢度現家法定最低工資係12蚊一個鐘，你可以當返m記係呢個價

咁又未到呢個階段
只可以講即使香港依家比較亂 (唔係手足造成）
依然係每分每秒想返香港
利：返左美國一個月未夠

聽佢9up啦

加拿大已經算係貴

想生活好就打兩份工，
生仔有津貼。

仲記得老豆二幾三十年前移民過去 嗰陣時真係話移就移 邊似得而家要搞咁多嘢

你都係唔好移民安全d

而家做廚都仲係易去到

加拿大唔係美國啊。

當我地有能力有錢走咁前線班義士點呀？咩叫齊上齊落？笑話嚟？

呢個真啊
申：加拿大做緊野

唔好喂佢地食嘢，會日日返黎搵你。

入黎幫推行動post啦
［重要］做緊個連登小實驗 有興趣入一入黎

少過香港正常既,社會主義嘛, 福利點先, 住邊

幾難去阿大佬............宜家果邊又難搵工

如果住Seattle,你去溫哥華好近

起碼易過美國先

唔好學林奠得唔得...

30m去加國買豪宅都得啦

後生仔俾心機讀下書先，數學唔好好易俾人搵笨

係可以開車去到既。但都要開兩三個鐘車。

加藉回流表示真係勁睇唔起呢班廢老

講多啲?

係外國生活過未？

平衡

唔去Quebec 省D 小鎮就OK

打錯字sor

而家香港都會 不過要睇吓係催淚彈槍 橡膠子彈槍 定左輪手槍

係richmond生活應該唔洗識英文？

廣東話

去香港獨立

住緊草原三省其中一個

香港四大特徵
人工低 工時長 樓價貴 面積細
唔好提人地要交稅個啲
人地政府由你退休養到你上天國
加上道德教育 整體人口質素較高

交緊幾多%屋企環境點

希望多啲加國巴打出黎交流下

Ottawa 狗也不屌

where to go

天氣都係一個因素
但係想講空氣環境生活節奏真係好好多
係好難搵工者

幾多%無真喺計過，不過平圴5日到大約1.5日到人工交稅
但可以自給自足，但無咩錢儲到

稅緊屋?幾錢租

lm

近downtown $1000CAD 全包
不過喺加拿大劏房來 我自己住，無所謂啦

唉對EE個分好無信心

租*緊屋?

面積有幾大

香港有千零蚊生果金，
低稅率（靠自己儲錢退休）。

香港唔係行福利主義。
而且醫療黎講加拿大差過香港。

諗緊有冇可能用youtube搵錢
跟住移民 唔洗搵工

起碼500😂

加拿大真係好難搵工 front office investment role都好難係嗰邊搵

東岸： Toronto
西岸：Vancouver

首先你要有資產移民

又係呢啲你出黎做嘢你出過國未
講到呢啲好似取西經咁難

退得休唔會搞移民啦
多數就係後生壯年先諗姐

390萬1600sqft
so expensive

美國太強吸引曬d錢落去 得返餅碎畀加拿大

400幾？ 其實好細，只足夠毒身
多一個都唔得，勝在有個小型路台夜晚可以放鬆下
街外景

英文夠係香港法定語言
咪又係大把人英文鳩下鳩下

你有錢都無用

真

仆街了, 我屋企有間細room大概70呎,租緊5500蚊俾個大陸妹。

墨西哥就搶曬d低技術既工 加拿大唔上唔落

你知唔知你同一個價錢比喺香港住大左6.x倍。

咩網

呢個世界公平咩？呢個世界公平咩？

來生不做香港人

弱智

仲要有平車揸
有車位

公平呀

1000萬香港陪買市區4-5百尺新樓，都唔包車位

香港人全球工時最長，但是付出同收穫好似唔成正比

做咗少少功課，如果你學歷職業工種係佢個計分表去到450幾分其實差唔多一定可以，完全唔需要搵移民中介，但就算你有接近一千萬港紙現金，又滿足唔到投資移民，唯有可以考慮做生意，但稅項重到頭來可能講緊用兩三百萬港紙買個護照
最近都苦惱緊究竟點樣移好

其實真係好過香港
當你6成稅
都高撚過好多香港閪工
最緊要係
假設
香港又做到狗咁
嗰度又做到狗咁
就算最後減曬支出係一樣收入
但待遇最後好過香港
因為同一個價錢10k HKD
夠你租basement 5人家庭size
香港？屌你老母單人住養多隻蜥蜴都嫌逼
結論係喺佢地度做二三等公民都好過香港做奴隸

咁咪造就左官商鄉黑囉
亦即係樓上講緊嘅現今香港形勢
有時唔可以為左少少錢放棄左人文嘅質素長遠發展
呢樣亦都係新加坡點解會成功嘅地方

先讀兩年college,搵份工，唔好要求太高，志在居留先。

Youtube港區收入特少
香港人又被打壓了
你話有中資大水喉染紅另計

要入籍，要搵長工

唔了解 有咩問題

其實我同意你嘅意思，唔會有錢發大達但係生活上個富足感會強好多，起碼間屋負擔到又大生活環境又舒服

又搵外國樓黎比, 都十幾年啦, 樓都供左一半喇, 仲未識醒

你有冇諗過讀兩年書要洗幾多錢，反而可能用工作假期儲加拿大嘅工作經驗會加35分

佢應該講緊食到死
唔係一野用曬去買樓

補圖，真心好細
Apartment嚟

髮型，廚，電工，水泥

香港就

屌最近個分升到46x

岩

我反而好想返香港

起碼唔會寧願落街行都唔上去瞓咁撚閪先啦
我重記得細個嗰陣啲同學
放學唔走唔係真係想同同學做啲咩
係因為返到屋企行兩步就撞牆

大個真係放工去瞓個覺
頹撚到想租酒店算鳩數
咪又係得張床

我存好錢就走，鬼買香港樓

所以我有個諗法，攞完pr之後可能番香港搵錢，搵十年就番加拿大揸uber過日神

呢樣上過國際新聞
外國做8個鐘已經示威罷工，話影響到佢地睡眠同私人時間
香港做12個鐘都未夠買樓，你話暴發戶有幾億身家就話唔洗做姐

但加拿大係咪要交全球稅？好似喺香港搵嘅錢都要交

不如我哋一齊移民

個express entry計過夠分
做IT狗
但係而家唔想交住
一黎唔知去到可唔可以生存，二黎唔想投降住

又有數學王子

點解？
btw喺果邊做救護會唔會難搵工

做IT狗有分加?

資訊科技應該高需求喎，你點睇2047，我係考慮緊呢一樣，同埋唔想喺香港生育

有見及此，讀緊一年Master, 讀完後會47X, 不過到時個EE玩法可能又唔同左

巴打
IT9喺加拿大都幾馨香

呢層真係唔清楚，不過香港同加拿大好似簽左避免雙重徵稅協定，交左俾香港條數可以用黎扣加拿大條數

當你去到外國就唔洗比成一千萬係首都買咁大間屋

是但搵間千零呎平日楂車周圍去仲過癮

可以考慮過去工作假期儲一年工作經驗可以加35分

介唔介意講咩科

唉屌已過30歲

你去澳洲買屋仔+前後花園 400萬港紙都有 但遠啲唔方便

一年master即係full time讀？
有相關工作經驗未？

炒到貴晒都仲係平過香港好多

我三十幾歲啦早知當年唔去英國讀書啦，而家讀多個學位好似已經太遲

下你加拿大做野？

可以睇下 youtube住加男人,多倫多附近嘅倫敦，house 大概170萬港紙

起緊高鐵駁入多倫多喎

唔遲, 讀學位為左留低做野冇得輸,因為已經冇第二條路啦

利申:想係外國讀second degree 轉行

認真同你講，呢啲屋你唔好彩，一年可以俾人爆幾次，講緊澳洲、加拿大

還原基本步囉 要治安好就屋貴 反之亦然

無
職業係要係加拿大工作先有分加
但係其他夠分既‘
職業關於你有無人請

加拿大D屋而家呢個價已經係俾D仆街大陸人炒貴左之後既價,以前既話一半都唔使...

香港呀，如果加拿大做過野既話我應該好高分，唔洗Quit工讀master

今次結果好重要
贏 2047咪有希望
輸 都唔使等到2047
中間要考慮，但係攞個逃生門合理

交通配套物價如何

講到香港人無份咁 只不過以前香港人局限炒貴多倫多同溫哥華
但而家支那人炒貴各大城市姐

又話3年要求100萬人加入
會降分啦

講真香港樓價係好貴，但Ottawa唔係d咩好現代化嘅城市，要比就起碼攞Toronto去比

但移民去美國係咪門檻都幾高

都有唔洗講野唔出樣嘅..

除咗溫哥華其實其他地方都仲好平(如果你睇慣左香港) 溫哥華呢兩年都回返d
就算溫哥華其實都仲有唔少平地方

利申: 買左大溫

有朋友一早嫁左去加拿大
住屋仔間屋又大
小朋友係果邊生活同讀書都開心

有錢都整個護照同買層樓
繼續係香港賺錢
搞唔掂就拍拍蘿柚走人

永續兼職抗爭
香港人或成獨裁黑星

我放假夏天搵撻沙灘開張沙灘椅吹下風
冬天係草地放下狗就夠
就黎南生圍都起埋樓

移唔移台灣就睇今屆選舉
如果韓國魚可以有1/4選票
基本上可以唔洗移台

去Ottawa我不如返橫琴買樓

小學畢業未？香港供完樓你有錢娛樂呀弱智仔？

同巴打你一樣!想去到再讀degree轉行

姐係全加拿大全德國荷蘭
個個都冇娛樂?

U grad諗緊去當地讀一年diploma搏移民
但都要睇下香港光唔光復到
無得救就一定會走
光復到應該會留係度重建香港

你未夠三十歲去左工作假期先啦

Lm

Working holiday好似好難轉PR
定係有邊行會易啲？

係真係樓，唔係單位

睇親新聞
支持佢嘅人都係班做遊客生意嘅麻甩佬
條魚演技又差 日日chock 住個痛心疾首樣

有夠晒資格過去，我份工去到個邊係冇人做
但係我都想學好coding過去做code 狗…

加國已經淪陷左啦

Canadian waiters earn more than nurses

可唔可以唔好諗移民住呀 香港都未光復完 好多手足比人拉一架

有cs degree
驚唔夠人爭

成日講移民
首先都要諗著地後點過
唔通on99生勾勾拎一筆錢去就算數咩

Diploma，識條女，結婚
最快兼實得

好撚記得有條大陸閪話咩要將加拿大國旗變中國紅
Dls忽上腦

但的確好撚多大陸人
仲要好疊水，買樓就十幾個單位咁掃
啲仔女都差唔多夠18拉埋老豆老母去加拿大
又多中東難民
屌

車位的價錢

1000萬一年

100個有冇一個

無錢都好難移到加藉
而有錢人係香港可以壓逼人

係都要衝出黎柒

你去一轉馬來西亞，500萬，仲要有海景，兩個車房

加拿大抽稅咁撚重
你係加拿大要儲到1000萬都唔係易

你講得岩,所以一定要搵夠先走得

樓下乜都無，想做乜都要揸車出去
係香港慣咗方便
係外國生活過其實唔係想像中咁好

到你搵夠1000萬
都要個價錢無升先得

我唔洗買1000萬呀300萬果啲都心足

啱，退休住僻d,屋平d, 後生搵工就多倫多啦

好想去smoke weed everyday

6成香港，4成大陸呢

你真係喺香港住過?

咪係囉，仲洗𨶙填海

你咪試下過去, 用返你香港個生活態度囉

一出新iphone mac就換,
幾千蚊耳機, 相機,
閒時襟下機票窮遊,
餐餐幾百蚊雞煲, 壽司, oppa
個個weekend happy hour
睇你捱到幾耐

成班井底蛙, 去過旅行當住過
見人地樓平就打晒丁

連畀中共監控都習慣到啦
香港人有咩習慣唔到

唔洗咁負
加拿大一樣大把人有生活態度

係，
我就唔覺香港有乜野唔好，樓黎講，歷時高位，宜家黎諗梗係貴啦。

冬暖夏涼，識搵既大把好野食。

失業率低，工時長咪轉工，
我宜家朝十晚六，成鳩日上連燈。

外國月光特別圓。

加拿大巴打， 木匠係果邊會唔會搵到食？

養鹽蛇都唔得，中共當你敵人，4等公民都不如

亦得

搵到但要整返個師父牌

有幫助？

人工好撚低 又少嘢做
生完仔女
D仔女都係要返香港做嘢

你睇上一代d移民二代就知

唔係想像中咁好

你想個仔幼稚園升國旗咪留港生育囉

仆街一assume自己ielts高分即刻爆到46x分😂😂😂😂

過左30你蝕d,都仲有機既

讀書定考試？

同埋果邊carpenter 咩人工

市區依家已經唔得啦

係睇餐牌未必有英文其他用英文未遇過困難

諗起個好勁嘅youtuber

等多等，應該會跌，大陸佬冇水啦

Why not
輕鬆供樓

samurai carpenter?

有錢就走到姐 無錢去到要由低做起 升職就唔會俾華人 而且佢稅率好高 愈有錢愈高

想問如果女友係加拿大passport呢，仲有咩要求

地盤工睇市場睇資歷睇人脈（多唔多sub con介紹）
Red seal 個range 由5皮去到六位數都有

冇錯香港人係極奢侈其實。每一兩星期內實有餐$3-400 去轉日本又冇$6-7000
我計過 係澳加（成年後先移民）一年去全家去一次10日日本可能已經係極限。
同埋 人地d保費 水電都極甘..真係要慳水用咁濟。
其實日日對住沙灘 森林 應該都會悶..
我比較着重exposure. 係香港好似去邊到旅行都方便又平.唔似美加澳好多鬼佬成世冇出過國..
你可以話佢地樸素.但同時都係井底。

matthias wandel

好似要考試
同計工時做唔個幾多個hours經驗

已經買唔到 新樓

contractor 係咪包起成間屋起果d?

agreed

可唔可以接8成買加拿大樓

1000萬講緊移民個cost

🙏願榮光歸香港

我係專業人士,唔會做投資移民。

你搵得多，多出黎果part先會計高稅率
頭果4皮幾同其他人一樣稅率

咁香港叫咩？

師兄過去做唔做得番本行
其實7皮加埋老婆 應該可以養車唔迫黨鐵 一年n轉日本 食organic 讀平價i school /直資
盡量擺脫香港既生活問題
我唔知你對美加有幾認識 我fd覺得治安幾大問題 同華人讀書競爭都唔細 未計去到由低做起個種心理關卡

即刻諗起呢單
香港兩年前1000萬可以係西營盤買到200呎

有啲有班底，同地產商熟，地產商想起樓會call你（加拿大好多細地產商，講緊一年起5-6間屋果隻）
有啲就同啲判頭熟，判頭接到裝修單又會call你
又有啲自己班底會搞個公司，專幫人起屋包design（加拿大有人會買空地再直接搵home builder）
有啲就直接做員工

不過地盤多數合約制

我成日睇外國d 人起屋， 果邊做呢行好有發展空間。

渥太華話曬首都我估識英文都仲生存到嘅，魁北克嗰邊就真係難d喇

同埋魁北克一直想分出去，係成個加拿大d人唔願提嘅事嚟 類似於禁忌之類

sad but true

你有冇睇人 requirement
同一舊錢喺人國家買樓係大間好多
但唔代表移民門檻低
依加基本上好難有嗰個數目做投資移民啦

年紀大左你就知轉工唔易

quebec講英文都生存到，我女朋友montreal人

things get significiently easier

有無睇清楚馬拉個條件呀

上一代唔到現代啦，果時有催淚彈食咩

啲英文咁屎，做waiter都未必請你

情況你識英文同廣東話, 都係喺香港 significantly easier 既

真係好跟市場走
唔同城市可以係魚翅同屎既分別

十年前大陸仔去加拿大溫哥華走資
自自然然係咁起屋，你有牌大把人搶你
家下班大陸仔轉場去炒ottawa屋
遲早又要起一堆

快d 結婚. 喺香港搵得幾多錢就搵幾多, 到一個moment 你覺得係絕路就拎舊錢過去, 老婆擔保你. 完.

補左* 有無睇到 , ielts考左7.5分 overall
我知唔夠

轉環境轉工真係要好放得底面子先得

Please don’t tell me the truth

謝謝，聽過個邊結，錢有冇話要拎幾多？

出年返多倫多 都擔心搵唔到工
不過都照試一試
香港真係唔再適宜安居樂業

Banking and Finance 其實係咪係加拿大注定乞食

又唔係既,好似話 management 級都ok

但一去到就坐高位應該都top到好top

好多稅
好難搵工

請問 加拿大 100 萬港紙買到咩樓 ?

係呀 讀科醫療 希望

冇一個fixed answer, 因為如果係後生couple, 佢預你land 左會搵工, 一樣有sponsor case 係個老婆重讀緊書, 老公都land 到. 美國要求for spouse sponsor 係around 10萬港幣一年, 唔相信加拿大會off 好遠, 如果唔係即時要走, 喺香港定加拿大結冇分別.

我諗住退休先返, 所以都係諗住到時拎舊cash 入去sponsor 老公入藉.

就係因為太好所以有蝗禍...

岩,好既地方都預左多

走左去邊。。。

凍得濟番左澳洲

不過佢地真心係無處不在既

嚇死咩我以為你話佢黎左香港

你都on9 去邊冇支那人 移民唔會以呢樣做考慮

屌成個西方鬼佬根本去邊到做野都相對易好多
好似我地去台灣 新加坡咁
係華人先咁撚慘又要過英文 又要適應文化

挪威300萬 比上述三個樓盤仲要更加好

所以香港有錢人全方位贏在起跑線, 讀international school極易同世界接軌。

Agger, 取兩家之長

佢中國人黎 但係英文流利 結論都係英文問題

有能力喺外國生活到

又有錢買果邊既樓

真係去下外國好過

見識同眼界真係無得輸

睇人
用英文問路 個個用法文答我

外國House 同 apartment定義唔同

加拿大都有好多天災
香港得颱風 仲要好開心迎接

大佬，加拿大面積有成個中國咁大，900幾萬平方公里，但得3000幾萬人，仲少人過南韓，地價一定會平。地價平，樓價當然跟住平。

做銀行果邊難唔難搵工？

普通level員工搵幾多到？

加拿大3000幾萬人，面積同中國一樣咁大
澳洲2000幾萬人，面積同中國的三分之二
美國3億幾人，面積同中國一樣咁大。
（美國可發展面積比中國還大，耕地比中國還多。）

不過樓價最平，唔係加拿大和澳洲，而係美國

中國和香港人口太多，加拿大和澳洲人口太少，
美國人口岩岩好。

人太少，人力資源不足，建造成本會高。
人太多，缺土地，樓價自然貴。

一定要出多倫多先會易少少搵到 但你係華人樣就無乜機會上到流

轉手七次既山卡啦凶宅

我起香港做銀行，見港樓咁貴想去加拿大，我媽入左藉，但依家香港人工唔錯，但都係未買樓，過唔過去好？

我iphone4>7>X 冇用過mac
耳機最貴就係呢排買嘅airpods 以前都係買iphone送個條線
我24歲旅遊淨係得2次台灣1次泰國 畢業同fd去
大部份都屋企食，2,3星期先出街食餐
個個禮拜都冇happy hour喎。。

唔係個個生活習慣都係咁嘅

諗緊去澳洲，ugrad 睇下搵唔搵到澳洲工
搵唔到就去埋畢業禮先去working holiday
其實都係留條後路俾自己，有得留緊係留係香港啦

加拿大點會同支那一樣大
但加拿大適合居住面積分分鐘同日本差唔多咋

Balance of world

燃點香煙喝淡酒

可惜香港都越黎越無

個政府當你係死嘅

個政府真係當你死,仲放寛按揭,玩到你班人殘。

聯邦制國家首都未必係最繁華城市

係倫敦返緊工 除左車費同租貴啲之外 如果用同樣質素既野比較的話 睇唔到呢到有咩貴過香港 係呢邊搵啲錢好洗過係係香港搵錢香港洗好多

得。
利申:剛做左

香港先係平行世界 走出去根本唔同曬個世界

無意冒犯Ottawa 但要比較都用返個國際金融中心嚟比先有意義啦

正如你拎九龍站上蓋同嘉湖比實貴㗎

咪on9啦，做下research先

樓價減一半呢

琴日見800萬樓，7萬收入9成按30000蚊供30年唔知300尺有冇既flat. 英國Manchester 市中心，470萬有兩層樓三房一廳仲有天台花園

其實真係唔應該用香港樓比既, 香港係用常理唔能夠理解,正如你理解唔到林鄭施政一樣。

英國就算吧啦，一係有BC。
無BC個d 讀完書10個有9個都被迫返黎香港。

我話香港樓最多值4000蚊一尺，幫井底蛙送膠俾我

香港人真係幾慘, 好似話林鄭上緊連登,希望佢睇到。

多謝絲打我地90後咋，未打算結婚，只想了解下 所以好多問號

太凍 冬天-30度

最北?

行遠d咪無
無人叫你困係多倫多溫哥華吖嘛

多中國人既地方都一定貴

你咪唔好信

Yea Ottawa is boring as hell.

sor 覆錯

琴日上左景x 移民度傾
佢地有d plan 80萬港紙俾哂出去, 可以俾兩公婆走
讀書plan 去曼省, 讀1.5年有楓葉卡, 佢地有哂門路俾你讀書 (讀d比較基層工作既course), 之後有哂門路俾你做野
唔讀書嗰個 就即時可以有working visa做野

At least need 40M if you have a family

睇下邊區啦， 多倫多同溫哥華唔洗諗

外國嘅月亮不嬲都係特別圓🌕

希望巴打唔好介意小弟騎劫

岩岩最近去睇樓....呢間唔駛港幣 1200萬...
地皮花園8900呎，室內6900呎

[
img]

18洞golf場景，屋企有泳池....
睇完你真係會問自己到底係香港日日捱為左咩...

有冇巴打們估到係個國家？

溫哥華點會-30℃

首都只係細城市， 無咁貴正常

其實我係渥太華長大，嗰邊真係幾好，只要你唔係希望有香港生活，當地人好多都係做政府工，因為始終都係首都，同埋主要語言都係英文，你識法語當然更加好啦。

講到交稅，其實唔係大家想像之中咁恐怖，供樓開支亦比香港細，當然住屋環境非常之好啦。

有啲咩可以問我，我自問真係可以算係一個渥太華通。

就就唔升都冇所謂啦，right

Do u really need 40m to live a normal retire life in canada?
Really dont think so...
If he is buying a luxurious house in Toronto, then yes. Or else, I dont see how you will be struggling.

"Quality of life" can be highly subjective tho. some people prefer beer to wine, it's all your preference.

東南亞玩夠了，咪去加拿大再expore 囉，睇極光，野外露

太大， 做家務會做死人

死左

咁梗係去d未死既地方
點會去Canada

唉世界其實好大既。。。
又令我諗起樓市真係令香港人變到好有錢,個個都千幾萬資產去到世界邊個地方都係土豪

例如呢

飲食業 執垃圾
我屋企人移民左去加拿大，佢話倒垃圾好高人工，因為加拿大冇乜人肯做

咩職業比較高需求, 整體就業情況點?

香港銀行貸款買加拿大樓，遲啲先跟你媽入籍

如果計劃移民前想係香港飛過去一次實地考察下先,你覺得應該要去邊同做啲咩先好
留兩個week夠唔夠

咁唔係全個冬天都咁凍既

巴打睇黎已經有哂全盤計劃

美英新北歐

諗住第時去讀phd
依家教緊大專

真係得?想知多啲

有咩好提議？

歐洲

你可以飛過去多倫多，然後再轉內陸機去渥太華，整體來講渥太華一定會悶啲，尤其初頭果一兩年，仲要留意冬天係比多倫多再凍啲，再大雪啲。

不過咁講，樓價會平不少，另外啲人亦都會再親切啲。做嘢方面，基本上只要你肯做其實行行都有空缺，你唔好介意人工低，由低做起基本上就冇問題。

兩個禮拜夠唔夠就好睇你會去邊度，如果你要去幾個地方咁兩個星期一定唔夠，如果你淨係留一個地方我會覺得兩三個禮拜都可以，當然最好有當地朋友可以帶你周圍行吓，介紹下啲地方俾你食就會更加好

加拿大990萬平方公里
中國960萬平方公里

加拿大面積係仲大過中國
可居面積都好大
雖然係凍到九彩
但北歐格凌蘭、中國漠河一樣可以住人
中國哈爾濱地區夠凍，一樣住一千萬人
凍唔係住唔到人
反而沙漠就難住人些

夠後生又有D錢去讀個master in CS
果邊Ontario 請好多Software Engineer 人

但我過左18歲，好似唔可以用家庭團聚移民，btw買海外物業起香港借錢得唔得？

呀媽本passport 冇直接過戶俾你? 除非佢唔係first generation immigrant, otherwise 你可以直接入藉ga wor

佢再嫁左個鬼佬入藉架，但已經離左婚但入左藉

我見親人團聚好似要dependant children（18歲以下或全職學生或或依賴家人為生）先可以

冇問題 外國養車好平

腦殘嘅人100萬都應該賺唔到

住加拿大日日悶到仆街
好想返香港喎

你間屋買左仲要比地稅 鏟草鏟雪 仲有好多費用你都未計 唔係咁好住

咁你返大陸住啦
樓價夠哂平啊喂
還掂你都覺得住既地方極多蝗都冇所謂

睇嚟 今次諾貝爾數學獎得獎者已經出咗嚟..

有無人攞美國南部啲樓價比

點解揀呢2個地方

加拿大係大

但係北面開發唔到
唔係凍
係石層有氣害 ...

咁又唔係
我住過Toronto同Montreal
冬天最凍個時係負十幾二十度
feels like -30咁

凍到個人唔想出戶外
係戶外就想快啲上車返屋企
係香港既frd仲以為冬天落雪好正好夢幻
事實係啲車路上面既雪全部都係屎色
行人路上面又會有好多屎水氹
Subway個出入口一定係濕既
啲屎水屎雪一路痴住對鞋跟你返屋企

Raincouver梗係無
但加拿大大把地方-15以下體感-20
個數負成咁同-30無乜分別

咁所以你咪冇錢得啲傻閪諗法囉 咩叫極多蝗 你去澳洲加拿大邊度會多蝗過大陸 都唔知你up乜柒 你真係有錢既點會唔考慮呢兩個地方而我有錢又點會番大陸住

就係有錢先移民 有錢大陸樓價平關我撚事？移民又會唔會係移大陸 你一個冇錢移民既人幫啲有錢移民既人諗埋想點

剪草剪死人

香港充滿住生活得好痛苦既"有錢佬" 而家仲分分鐘要拎800萬黎買上車龍床盤

出面果個草地係golf場，有management company剪 自己個花園未至於咁大

但我第一個反應都係執屋執死

你去泰國買個皇宮都得

我都想知ST果啲點移民, 所謂神科

識人working holiday 打工，跟住留。細路試吓啦！

移左民，有間屋，有５００萬hkd剩靠投資都夠做

樓主唔係唔知大陸佬嚟之前加拿大樓價係而家既一半多啲

美國山區州都開始貴
雖然都係平過香港

剷雪清草清潔都有排你煩

不過仲有1 usd 1間嗰啲

1蚊間個d 要你執返好間屋 執屋既錢貴過你買現成啦

有冇平平地既睇下

agger 倒不如去日本歐美買樓

而家已經買唔到

係，但rental income要交稅，無左最少一半

canadian born
絕路會番去

但去到做咩？退休？

美加有資產增值税 股息税 你賺一蚊平均要分2-3毫畀政府

加拿大華人有咩工種選擇，定純粹睇英文同專業

我估佢應該退休 反正佢隨時走得咪香港搵夠先

下下都揾大城市黎講真係難啲，大城市一人多，所有嘢就自然貴，競爭。點解唔考慮下啲內陸省，好似亞省？

好想去，但有咩工種可以留低移民？
之前做過醫護

你剩睇樓價咪平囉
外國稅高又迫你買保險
其實扣晒稅 d人唔係真係搵多過香港人好多

小弟＝ 英國撚
認真central london d 樓仲撚貴過香港
比d 大陸狗炒到貴一貴

Caretaker好似好易過去

你去detroit買樓＝ 搵命搏
成條街都爛屋同得窮人住 得你個間豪裝靚一靚咁
唔搞你先出奇啦

係美國同香港有得比既大城市又憬靚區既屋 eg NYC manhattan west LA bay area
全部同香港樓價有得揮
我估同港島比都仲平過香港幾成既 （size 當然大好多）

所以下下追求大城市，你無得比，人口愈集中就愈貴。而個定律黎架喎。我覺得如果你係為左移民先嘅，講真，遠啲反而仲好，人愈少個啲城市愈缺人，佢地更樂意幫你搞移民黎留你，而且申請人都少反而仲易中

Calgary算唔算大

我屌好唔公平呀

咁講啦，人地搵錢無咁多，連買個杯麵都要揸車出去，有得必有失ge

加拿大既話 如果你一世人都係住香港
我敢包唔係toronto 或者 vancouver 你都會住唔慣
calgary edmonton 呢d真係講緊 -20 -30 度架

人口屬三大，Calgary係地理同環境上個人認為係最好。

有親戚分別係calgary，toronto同vancouver住緊，我估最容易生存應該係Calgary

Ottawa 駛鬼講French
而家condos先升得多

岩，但係上面全部都仲講緊生活質素
你要佢地搬去一年三個月都係冰天雪地既地方
細town又無好野食 無imax睇 方圓十里都無個大商場 出門一定要渣車
咪又係玩鳩自已

睇你做邊行
你對事業有要求既 搵工既話一定後兩者易好多

挨過左，即走，搬翻出大城理得佢

toronto d condo 呢三年升到

買黎投資唔知制唔制得過

屌 炒人地樓咪變左蝗

去加拿大王子島，新省，但預左要食幾年草

好撚遠郊區下下都要渣車

無人無物
去來把鬼
留係香港好過

其實Detriot唔係大家諗到咁不濟 Detriot外圍既城係治安非常好d樓價都幾貴下 而且Detriot仲係中西部第二繁榮既城 僅次於芝加哥

咁講啦，想移民既我一定係建議你由最大既城市開始
我d fd 問我比意見去邊 我都係咁講
去細town唔係唔得 係你捱個陣既好容易放棄 因為你捱個陣生活水平都唔高
生活質素差，四周又無人無物又悶既時侯，一兩年你就開始掛住以前香港個種生活方式，會諗拿左passport又點成世都係係呢d山卡啦到生活
係大城起碼有好多憧景，又多d靚女靚地方享受下先
當然有親戚好好多

算

係，但個d 就唔係上面講個d 樓囉

condo有好多限制喎 而且塊地係屬於HOA而唔係業主

我睇緊downtown, scarb, Mississauga
估唔到尺價升到飛天
兩年前一期$700尺而家第二期已經$1k/尺

因為好多大陸人炒樓
同愈黎愈多人搬去住
識人讀書搵apartment難到仆街

我諗住退休可以過去自住咋

我又想問下，其實有無話加拿大邊度科研最勁？我條女係做開個邊啲工

溫哥華 多倫多

都有諗過，不過中間maintenance點搞

放租 租金包埋
管理費你當0.5$/尺

睇HOA包d咩 有d連水電暖全包

外國不嬲都好專重啲厭惡性工種
你見到外國啲清潔工制服好光鮮，保護衣物足夠
啲人行過都會好有禮貌
係香港啲垃圾教育教到咩唔讀書就去做掃街去貶低個行業

求開估

渣15-20分鐘車頂唔頂得順

想問問大學grad 果時係讀marketing
跟住去讀master in cs
係唔係要多啲時間？同

工時短喎

前排去比利時見到呢個樓盤
都停喺度望咗好耐靚到

你無興趣coding就唔好拿屎上身啦，
人地外國cs係俾top tier讀，
你讀完無佢地既競爭力咪又係無得撈。

唔係好似香港咁只係要你識d濕鳩web programming喎。

問題係0, A, B 嘅工唔易搵

加拿大撈IT易唔易搵工?

正正想知道多啲呢方面既野
唔該巴打先
之前諗過係去美國讀再搵方法留
但數學唔算好勁
又卻步左

搵過少少資料
唔好晒時間諗住take short cut 讀1-2年taught master 當轉左field
基本功+project+working experience仲重要

比多兩三年由bachelor讀最實際

我會一直留係香港 直到香港完全光復

你係加拿大做野返香港工時都只會同香港一樣或者少d
因為税階問題 你返多d多左既錢好大部分畀政府食左你

你地去埋啲偏僻地方梗係平啦，你試下去大城市，紐約，倫敦 咪同香港差唔多屌

小弟係男
同埋唔係正式護士，請問有門路介紹？

Exactly
搵到B已經好彩

鐘意小朋友嘅，做daycare最易搵工

男都可以？

無話唔比，都有男人做，不過真係少
唔方便照顧女仔

係咪要去返大城市？Ottawa? Toronto?
做唔做到0、a、b類別？

個個市都缺人，尤其細省細市。大市始終人多競爭大
ottawa唔算細啦僅僅細過溫哥華
winnipeg, Saskatoon, Halifax就細

巴打已經去當地做完有PR？

你留返係香港啦..唔好影衰香港人

yes 讀書完咗留低，不過唔係daycare識熟人做咁解
我因為搵工住過幾個省

巴打宜家喺邊？
小弟條件所限，無得去當地讀書，有無好介紹
我見宜家分數愈來愈高，好想快D黎

移到 但冇錢買

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

中部細省唔自爆 未夠30可以試下博working holiday黎咗先，係本地用1年搵個肯sponsor你嘅老闆, 一路延長wp做野同省提名。門檻最低不過有搵唔到sponsor嘅風險
境外搵工太難 (除非IT)
溫哥華多倫多生活又貴競爭又大ottawa講住其實幾好 (不過ont移民提名難搞d) 識法文去quebec最好。唔怕凍嘅去草原省搏殺低生活成本易d搵工

所以咪去細市住得舒服d又平d

我都有諗住用wh，但唔知去邊度好。
搵僱主提名先係重點，但亦都好困難

所以有d搏，唔係包生仔。wh好處係可以周圍走
不過相信自己嘅能力

識唔識渣車?

所以說後生仔應該去，因為唔會有係香港搵7,8萬，再由低做起呢個關口

人口密度高既地方就係咁

同埋就算返多左 ot左 d錢一樣要交返稅比政府

謝謝資訊，等我去問下先

[加拿大撚速入] 全部同我簽名!!

適合退休嗎？物價比多倫多同溫哥華比係咪平少少？

科研邊一行先
但九成都係tonronto 同vancouver 架啦 montreal都唔差

I don’t need a big house, just an apartment is good enough for me - i am too lazy to do 剷雪

wt... 40M = 40000000?
how old are you guys
wts the point if you have 40M
you dun rly need to go live in canada do you

住得咁大間屋，一定要請工人，問題係放唔放心

A normal size apartment, say 500sqft will cost you over 10M in Hong kong.

貴左好多

但去細市人地又可能要求多經驗。

HCA / LPN 加拿大要勁多醫療人員

No... someone else said that. I did say if I sell off everything in HK now I’d have 30M only. I know that for my age (late 40s) even I am still in IT field, it’s nearly impossible to get Express Entry and got someone nominate me. Hence my only option may be in investor route.

I already have several in HK. The problem is when to sell off and how to move away.

住緊千萬樓..但只有公屋感覺

識呀
但無工無收入，點養起架車？搵僱主提名先係最重要

erm.. if people like you are also thinking about moving away....

請問HCA/LPN係咩黎？

唉我都係,完全睇唔到點樣值過千萬

加拿大唔得？美國都得喎，有朋友30歲，不過攪左5年，話下年應該ok

health care aide，類似醫院啲姐仔，幫人起身抹身個啲，餵食，唔係house keeping唔洗抹地

License Practice Nurse，正規護士下一級，工作基本上同正規護士一樣，只係薪酬唔同

都係屬於醫療體系入面工種

ok wo 我以前都試過做
唔知要咩條件呢?或者Toronto、Ottawa 有無得諗呢?

我都係 住慣咗鍋居，有1500尺都好夠，而且覺得condo好d, 比3層我，老左上落都唔方便

有錢就有得移咩，加拿大移民嚴咗好多啦

同意

過左去 我做開個行好少工搵

醫護或老人服務應該需求大

HCA就永遠都缺，鬼佬唔肯做。好睇做邊到，老人院就預左會差(但都好過hk)，醫院都好。

LPN就要教翻個試，過黎讀都好似係兩年就有degree

頭盔：非專業顧問

去得加拿大，追求既就唔係錢啦

俾心機返工啦港燦

可否講多d

能屈能伸，

我都想

以家都想死

daycare算係B?

5年咁耐..我睇過我份工好似係0AB入面既A，加上我媽已經移左10年入藉買左樓，如果我想移多倫多有無機會？

其實租屋都好抵，都包水電，missasaga apartment 700尺 cad900.

算 early childhood educator and assistant

noc 0ab係基本入ee排嘅要求，實際無460分都多數無計
而無本地經驗無乜人有460，後生有master，ielts8(L)777先有46x
無分就要省提名

其實加拿大悶撚到抽筋, 香港生活慣既人點會頂得順

老實講
100萬美金都可以係大城市住大屋
香港真係唔岩買樓

30m都唔撚夠
你係咪錯撚左單位
3000萬點會唔夠 買撚完樓工都唔洗返啦

我話後生仔，可以捱，唔係有錢

除稅後呢？

又冇朋友係個邊 字又唔識多個 錢又冇
過到去都唔知可以點

其實我都咁諗，3千萬都離哂地啦，留係香港變藍c可壓窄低下層了

我諗應該冇咩巴絲打會係呢邊

杜拜

其實睇左好多巴絲打回覆，想走既都係擔心歐美國家有歧視，重稅，要儲一大舊錢準備退休，或者揾唔到野做既問題。

呢堆問題其實杜拜完全解決晒(當然杜拜有佢自己既問題啦)

其實如果大家有興趣了解多d杜拜，小弟遲d都想開post同大家分享下...最近見到香港攪成咁，其實都想分享d資訊比多d朋友，多個機會

我覺得杜拜門檻真係好適合剛畢業幾年既年青人，一間正常7-800呎既樓(靚區)講緊都係200幾萬HKD，可以借50-75%，打工收入全免稅。如果做生意既朋友就仲正，隨便copy香港個business model 黎呢邊已經掂 (國家硬件勁，但講到做生意頭腦同勤力呢d軟件拍馬都比唔上香港人)

利申:小弟自大學時期已經走圍走，住過好幾個國家，近年係杜拜揾食，非移民Agent

得degree，ielts未考，入ee排如果阿媽入左藉有無幫肋？

Richmond嘅Apartment CAD$500,000 700呎左右有大把

M 記 最低工資係CAD$15一個鐘左右 (未扣稅, 扣完$11左右, 但低人工後可以退番稅)

去到加拿大仲住樓？
但老實講住美洲點都係買house好過買condo

師兄你住過basement你

我希望你樓上租客唔好日日開p

之前做過老人
但想做復康，即係物理治療、職業治療助理多D

HCA可以做住先
係咪大城市都缺人？

就係唔想咁

相信好多人都係鳩噏當秘笈

幫你買間house, 你窮要買遠啲

揸車係必須 你每日都要塞highway返工

放工你都係揸車塞highway, 唔計你每日要早起身剷雪 冬天你真係唔好做體力工作 我真係怕你捱唔到好耐, professional個gap好細, 唔好大家成日諗住自己個身份重人哋local畀 香港人過到去其實同福清一撚樣都係賤過泥 如果大家喺gta生活過 大家可以知道香港講廣東話嘅mall係特別舊,特別窮. 大家可以睇下pacific mall對面嗰個美食廣場 食廣東菜嘅都係平價餐. 係得魚樂軒要做比較勁 . 香港人過到去搵食個個咪又係黐住大陸人。 甚至係咬老本 香港有兩層樓收租就過去退休, 好似年青人諗住過去做七仔做麥當勞都夠生活你咪諗撚大咗個腦, 如果你一個人過去生存,你冇20蚊after tax 一個鐘你都冇撚諗有生活, 你想溝女你憑咩同啲大陸富二代爭. 香港人依家過到去慘撚過三等公民

香港啲人 成日諗住移民歐美ff 現實係就移民老撾越南菲律賓 嗰啲地方就真係可以做土皇帝而唔係歐美

唔同世界冇得比。

本人在加國做過裝修

冬天真係唔係咁易唉, 為咗搵兩餐 我話畀你聽啲汗係會結冰 你隻腳係會濕曬

攪左4個月樓價都係跌少少
我諗香港d 就算樓世界未日都會逆流而上

你傻左咩,升緊呀

係，所以有d人要打兩份工。

D人講到好似脫苦海咁，
若果連香港都上唔到位，
係加拿大更加無得上。

個問題係香港就黎玩撚完
相比之下 加拿大生活一定係穩定d 同埋為左你下一代
睇你想做m記有自己屋住有車揸 or做office 但窮到要同老豆老母逼埋一齊

其實好似而家丁屋咁下覆式有花園就夠
下層做客飯廳
上面全部都係房
住太大打掃真係幾攰
但算啦係香港有鍋居住都好好

做m記有屋住有車揸
日頭做m記，夜晚做廠，唔溝女唔買車可能得既。

20幾歲人點樣搵到500幾萬就走啊

無打算有小朋友咪ok
我都唔會生仔
諗住輪完公屋住過世死左就算
自己無咁嘅資格移民，同香港共存亡算

香港丁屋買地下一層都唔貴

有手有腳 自己搵自己洗有幾難
最難既都係諗點樣拎居留權（假設呢樣野唔成問題先）
有屋住既意思唔係買 同人夾租 肯定冇香港居住環境咁惡劣
仲有你窮既 學咩人溝女 呢d燒錢活動

何不食肉糜

咁以家撈邊飯？

樓上post地產資訊果班人知唔知自己post緊咩地方？
住到咁遠更係平
我有個親戚幾年前賣左個Downtown Toronto condo，計返港紙賣左二千幾萬

你都痴媽根 當你做M記搵20蚊一個鐘
一個月都係得3200仲要扣25%左右既税 得2千幾
一間hse當500k你唔飲唔食都要200個月先買斷
仲有美洲既車保特別貴 一個月平極都二百幾加紙 仲有汽油費呢？個邊揸車係必需品黎 油錢一個月閒閒地又幾百蚊
仲有暖氣 水 電 煤呢？
你仲儲到錢買到屋先講啦

其實香港樓價高 但我都覺得係福地黎
唔係班大陸人 香港真係好好

租屋同人share 唔識 慳錢煮飯又唔識
咁其實都係做港共奴隸play toy 吧啦
二手車既稅香港咪仲貴
自己係外

唔通係黑警，20歲入職,3萬月薪,家陣就8萬，仲有升職加薪。。。不過連大馬都話唔歡迎喎

買二手車香港駛鬼俾稅
最貴係泊車位姐，
有免費車位養車其實好輕鬆。

唔係條條女都燒錢既，或者搵到個肯同你食m記呢

咪賺左好多？

不如搞個加拿大香港人村

做清拆

不嬲都有架啦 唔是咩

免費車位。。。你講得真係好輕鬆

richmond都差唔多，但要趕走d蝗

第一你有下一代仲同人share house？
第二你有無睇過加拿大二手車同款仲貴過香港 仲未計d車仲粗咪數過香港
第三加拿大暖氣費貴到on99唔係第一日既事 但你唔用既話又會凍撚死

果面既香港人 有幾類

一係香港有樓 收租幫保下

一係有父幹 , 買層樓 個仔女咪做M記

一係就捱世界, 訓Basement (我)

(屌 住Basement 就咪撚攞出黎講) 你只係加拿大既基層人仕

現實加拿大係艱難大

打兩份工 辛撚苦過香港

仲有如果做一個守法律 守公民責任
你咪撚去唐人街去P mall 搞逃稅
咁樣同支那人一樣

現實大部份香港人過到去仲藍過何妖
仲熱愛土共

資本主義就係咁
有得食有得訓有正常醫院福利 代價就係要番工
你最後果句會激嬲曬仲住香港既香港人

我香港有做野 加拿大既工作我已經交左比人做 因為加拿大真係太艱難

香港返工真係chill as fuck

係香港地 求撚其返份地盤都$1100一日
加拿大岩岩落船搵倒$800hkd after tax 我話你

有下一代 即是有伴侶 兩個做野辛苦供養 生得就預左
婚姻就係咁 香港仲辛苦 分分鐘有仔女都要同老豆老母住
再唔係就住貧民區 be tough don't be pussy 就生存到啦
好撚彩我係超級毒撚 唔會有女

有無search google map 啲屋係邊度架,
300萬果堆,10-15分鐘車到中心叫好遠咩
我唔知你親戚間屋幾大

如果咁睇2000萬都幾高級下

窮 去到加拿大買餸,你只能去No frills
窮 你只可以搭TTC
窮 你唔會有娛樂
窮 就不要移民北美
因為你只會越移越窮
最後窮困在GTA
唔好諗去美國
唔好諗番香港睇老豆老母
因為你只會窮到留番啲錢交電費
交稅,交租,你架車咪撚壞tim呀
一整就幾百,你冇幾多個百係荷包

有300幾萬cash flow 應該去邊

呢啲屋你有冇去過我有我搬過 未返屋企前你都行幾十級樓梯 屋企樓梯多過你任何位

cad or hkd

hkd

英國4房3層摩登獨立屋200萬鬆d。香港我DLLM.

如 果 有 300 萬 港 紙 你過去讀書 你係為咗個藉嘅話 去多倫多 求其讀間college千祈唔好讀大學因為會嘥撚曬啲錢 最好我建議可以讀 電工 技工 但其實讀咩都係求撚其是在有分 之後 你呢度應該只會用幾十萬 你去搵間公司 自己同老細傾開pnp畀你 人工可以唔好要或者話收一半 會有老細睬你 交稅你要交足 同埋個job title一定要叫老細寫你係manager 你返唔返都冇所謂你可以搵條友頂你 社會就係咁為咗生存你做乜都得 為咗入籍 唔係話教你行偏門但係正途徑我唔覺得你會得 錢個撚個都有 大陸人大撚把錢幾千萬都有幾億都有 佢哋可以返工唔使錢咪個藉你得唔得好多人都唔得佢哋得

靠實力移民嘅話關景鴻移民顧問早就執撚咗

再易d 可以讀college，溝條本地女，肥婆都照去馬，結婚入藉。

清你係靠邊樣過去

咁邊有得咁計
香港公屋幾多白卡佬
私樓幾多閪人又滴水滲水都搞到你仆街
呢類問題真係點都有

嗰時讀書過咗去 做左幾年野返咗香港

點係杜拜搵工

有工作經驗話讀MBA啦

但香港有催淚彈唔會改變到喺艱難大難搵食嘅事實

巴打而家做開邊行？唔同行業有唔同方法喎

吊，好正

無

唔好講到香港人無理取鬧咁先。。。番工唔係問題工時長OT都唔係問題, 問題捱完到最後得到咩?成世供1000萬400幾呎樓?
一失業真係頭都痕埋。

無家庭,唔會買樓成世同屋企人住,喺香港係好舒服既。。。

好似有得加分？

當時一支鬱金香都可以賣到三十幾萬, 你有一百支,已經可以買到中央公園景嘅豪宅

兄弟姊妹先有15分

問題依加個泡沫政府都幫手托,
係唔係泡沫我已經分唔到。

樓上要呃政府嘅睇路，查到你散仔扮manager佢可以cancel pr申請，攞咗pr 同國籍都可以revoke返踢你出境。跟住禁止入境5年同呢世唔洗指意再搞移民。因為加拿大會同友好國家share資訊，甚至其他國家都會有你呃過移民部嘅記錄

如果淨係講樓唔講入籍 mm2h 真係冇得輸
利：跟過睇樓團，非agent

人地靚獨立屋
仲要包埋幾個泊車位、花園、天台
執邊都係山/海灘/自然環境中嘅獨立屋
密度低 鄰居高質 無污染 pet friendly 夠靜
香港以上無一樣野做到
即使赤柱都唔得啦

Mm2h係乜？

Lifestyle 真係勁chill
日日四五點就happy hour
啲鋪收6-10 好早就可以翻去摺埋/出去蒲
六日就行山行Stanley park行flea market
無啦啦又long weekend/小小事就唔洗上堂
香港打風打到冧樓都會要照翻工

希望conservative 今次選完上到位
跟機侵仔咁收緊移民政策
趕走啲支那人

馬拉第二家園

窮鬼國家，被消失左都唔知發生咩事

果面5-6m已經買到1萬呎

佢地好多低技術工比外國人做
因為啲要u grad嘅多數唔認非歐美國家嘅學歷
不過香港八大就唔知點計了
技術移民應該都大競爭
有日行過downtown KPMG
好好奇係加國咁chill嘅工作環境下嘅
Audit 狗幾點放工

佢地住夠6年就有身分證
如果唔介意做低技術勞工
絕對可以去
不過香港人未必慣
Chill chill 下就會悶到仆街想走

鬱金香就無政府幫手托咩?

無撚有錯, 係有好多香港人唔鍾意我個人認為真正既 leisure例如去下park, family gathering/沙灘chill/遊下車河/屋企整下野食。

之前有同事OT我問佢無野做,做咩唔走?佢答我太早放工返屋企無野做。另一邊廂法國佬4點幾已經開始去bar飲酒傾計, 中西文化大不同。

係，要求啲刺激night life 嘅，都係去翻英美德好啲。楓葉一夜差唔多等於宵禁九點已經乜鳩都收哂，除左為數不多嘅pub，唔係多數都要圍爐去house party先玩到半夜。圍爐又有一大問題了華人圈子多數支那人，鬼仔鬼妹食weed玩得癲過香港又可能夾唔黎，佢地吸毒（打針個啲）問題都幾嚴重下，香港人岩岩去到見到Chinatown個啲道友可能會嚇親。

但我眼中嘅leisure 同加國都幾接近，去下啲島鳩行下山撚下人地啲狗仔，望下個唔洗filter都藍嘅天咁樣又一日。不過耐左就開始唔知自己做緊乜

成日飲酒唔係真人人做到 。成日嘅定義唔係TGIF ，係每日放工五點未夠就走去鳩飲。公司內外都會有得飲。

外國公司唔比OT真係唔知點解好唔聚財，講緊我OT左都都仲係六點零放工，做開奴隸真係奴性係甩唔到

不過有機會去long stay下做contract 工都無壞嘅，人一世物一世，唔同國家都試下囉。唔洗咁快話要走難咁嘅，我信我地會贏

去加拿大放低身價做水電裝修

識少少理財包你過10幾年有波子揸有樓係手

低技術工種鬼請你咩，
樓上都有講，
大陸人錢大把，
貼錢打工入藉都得，
你得唔得先。
幻想總是美好

如果光復到...或者過幾年我都返去住...屋企人已經返曬去買咗屋

你鬥低人工係可以
加上佢好多講廣東話嘅人開嘅餐廳
可能睇在都係講廣東話而請

不過我眼見係cashier、waiter
請南亞/墨西哥/白人多
亞洲餐廳都仲有可能請你
真係無乜見大劣人做
唔需要幻想我係個邊讀書親眼見

係啊

呢間屋響North York，渣車渣10-15分鐘一係去Yorkdale，一係去機場
咁睇你點定義市中心啦

大把，不過依家殘體字同普通話比較多

唔好趕香港人

唔適合後生仔，for 退休人士

香港以家都一樣啦

德國不了，星期日乜都唔開

係咪真係朝早就開始飲酒

會一個星期兩三晚飲通宵咁
雖然話人地做野認真，但工時同人工都算幾平衡

已經同酒融為一體
我俄妹同學話戰鬥民族係拎vodka上堂飲
到底比酒糧會係德俄美邊個最勁
德國算係幾高質嘅
但好似華人難啲融入？
我有同學去讀完書都回流

德國本身都唔多華人，多越南人
始終我諗華人都係同番華人玩架啦，文化方面好難咁易就融入到既

竟然？！
係 我覺得非英語國家好困難
英語國家abc都仲有大把世界

德國啲後生仔普遍英文水平都幾好架，日常對答都冇乜問題
係文字方面真係冇得攪

都係 上堂遇過兩個真係好叻同寫野好
英文似native 做野好chop-chop
不過其中一個性格有啲太認真會全班面前批鬥同學唔知德國人generally 性格係咪都咁
我有時夾係佢地中間坐
佢地一講德文
我就感覺好left out

Ching 唔好教精佢地，住過外國就知香港有咩咁吸引。成日比藉口自己唔努力，怨天怨地，想不勞而獲嘅人去邊都一樣。

但可能要預10年後先起完 （可能再耐啲）

真係唔努力?公司個鬼佬都話香港人係佢見過最勤力,佢係4,5個國家做過野包括上海。
而事實香港人平均工時都係好長。
絕對無想不勞而獲,好多人都唔介意努力工作日日OT, 只係想努力有接近相等既回報。但係今時今日你估買間500呎屋好易?
我30未到係專業人士渣住3球完全都無意欲供多700幾萬買間正常5-600樓。

不過又咁講啦。。。你應該上左岸,好難同你解釋。

有冇人係Toronto/vancouver做會計 audit? 工時同人工點阿

侵侵都未敢郁在美支那豬啦 加拿大送件孟臭閪去美國都扭扭另另

班支那人趕唔走ga啦，上次細佬Ford選到唔多唔少都係政策同支那人信念相乎，主要因為佢反大麻同話會將性教育課程改返做八九十年代個舊版本，我知道佢選到有班支那人不知幾開心
不過話時話我識幾個唔同riding上左年紀ge人都話會投conservative，同政治取態無關，選佢地係因為佢地地區工作做得好

嚴守天主教規定

未做過呢行得唔得?要唔要讀返relevant 先可以做?

係香港有讀過差不多野，好似psychology, education 嘅，同省教育部報名想攞ece牌時，佢會audit你學歷睇你讀過咩course，然後根據要求來評你攞咩level嘅牌(有3個level)，同waive d 咩course，之後你淨係讀返waive唔到個d。夠近嘅可能補5-6個course已經齊。咩學歷背景都無就係個2年college diploma

有時無牌都照請住先，因為真係長期無人做同可以後補難在點樣搵人sponsor work permit同幫唔幫到移民...除非你用working holiday or 本身有國籍

本身都係諗住working holiday 過黎
有degree，不過未考IELTS，本身係想做返healthcare，如果childhood education 可以幫到移民，都有興趣wo

點解唔諗做返healthcare? 難換返牌? 一樣缺人 (尤其細town) 但高好多人工喎
ece搵工真心易，好彩有人sponsor嘅話真係有得諗。省提名sponsor易批過federal lmia

啲人成日話香港多嘢玩又夜生活

當你到咗三十幾四十歲 都只係返工陪屋企人 郊遊做運動

做自己鍾意做嘅嘢

享受生命

香港 人多擠逼反而唔適合

eca = early child education?
healthcare 唔知要唔要再讀書，雖然child education 都可能要再讀書
條件所限，應該prefer直接過黎加拿大working holiday 搵工做
請問巴打係加拿大health同early child education 邊樣容易搵工? 邊樣容易攞PR?

呢d顧問其實有咩幫到手
收費幾多？

只係香港人犯賤
奴隸性格
咁貴住咁細住劏房
都可以忍
仲有香港人自私階級觀念重
上咗樓嗰班既得利益者
梗係想 日日升
炒樓
唔畀下一代年青人上位
變得自己高人一等

但 Ottawa 咩都冇...悶到仆街所以樓價同多倫多差天共地

Agger

係呀貴三成, 都唔差呀

邊到咁平？😂

溫哥華感覺上最好
但樓價都唔平

正確，ece即係day care湊細路
ece入行門檻好低，正宗讀幾個course就有人要，有時無牌都請住先，不過搵得少。healthcare nursing個d就門檻高，尤其要換牌d手續，不過高收入。兩個都好易搵工，因為真係請唔夠人。

同我提供既方法好似

利申 去過呢啲仆街度問

睇下邊種啦
我美國親戚講ii個啲就deport 得好快手
好多支那人唔知點偷渡過去
佢附近成日有屋租比佢地
睇住佢地被人捉
之前有一輪大型deport
不過靠美藉親戚個啲就唔知搞成點了

UBC成間都勁多蝗
好在出街無咁多
但BC未過weed法已經周街都係weed
佢反weed有作用？

Weed合法前係非刑事，即係藏有同服用係合法，但種植同售賣有管制。合法之後每個省執行都有分別，唔知你記唔記得，一開始話合法果陣ON同埋好似AB係未有街鋪，只可以網上訂，經政府買仲特別貴，我有個親戚啱啱合法果陣網上訂過一次，送到屋企果陣先發現發左霉，又無得退貨，訂左200幾蚊唯有自己硬食，之後索性自己響屋企種自給自足。
多倫多無幾耐前開始有街鋪，不過要開鋪同宣傳都唔容易，先要睇土地用途，然後又要出通告等諮詢，你果條街有反對聲音就唔開得，開得又管你鋪面同宣傳，聯邦政府只係搞法例，實際執行都係省政府同市政府搞。我見好似響NB一合法就已經有街鋪。

大學入面多蝗正常啊，有幾多收幾多啦，你睇下非PR / citizen一個收幾多錢

BC油價特別貴，平均有無貴其他省3成？

巴打好勁，感謝，明燈指引
希望有機會認識到你

UT 附近架

加拿大一到大時大節都係一樣乜都唔開

但income tax幾乎最平
starting rate都係20%左右
其他省貴多幾個%

窮
去到全世畀都係辛苦架啦
但我諗窮到係香港搵萬幾蚊一個月住公屋應該移唔到民

香港人慣左樓下有7-11，supermarket，行去隔離個商場有得買衫，搭黨鐵幾分鐘一架

我住左鄉村好耐搭巴士出市中心都半個鐘
一次買曬要食嘅野返去
本身開頭住果陣都鐘意日日出去玩，慢慢住住下連聖誕，年三十晚都唔想出街，放假淨係訓沙灘坐海邊係天台曬太陽
想移民前可以搬去龍鼓灘，流浮山而d地方住下

真係來到先話我明燈la
用whv搏好大變數，講個人際遇運氣

咁巴打有無d network 可以幫手搵工？

無都係普通搵工網indeed.ca monster.ca仲有政府job bank同省政府網
不過d工日日出，好快有反應。

文科過去做乜好

住緊Edmonton
呢幾年樓價都冇乜點升 平平地二百萬港紙都買到間獨立屋

通常都缺，而啲工，白人好少肯做，超多菲律賓姐姐靠而個移民去左加拿大

有無咁平😂住basement?

但香港有一堆搵萬幾蚊成日幻想要移民

ON肯定低過BC

佢都係香港人？有無喺加拿大讀過書？同埋佢搵咩工？
巴打做engineering 都要搵3個月？

幫人湊仔幾好吖護理個d都好
咩文科先咁闊好難講。唔熟文科d野

如果做eca或者做healthcare 個d
補返個牌要考咩試？同埋咩價錢？

no

搵得萬令多數fresh grad 後生，咪話去讀書再搵工居留囉

搵萬幾住公屋可能仲生活好過搵6-7萬供間5-600呎私樓。

唉,好想有間公屋住

Iccc 😂😂係咪學校後面

搵得萬零蚊個d屋企仲有咁多閒錢先得架

好老實講，就算Montreal英文都通行到
只係唔識法文就一定無咁融入當地咁解
同埋同支那蝗走落嚟唔學廣東話無分別

stm >>>>>>> TTC

係咩city 覺得兩邊做野個文化同人工差別點?

德國而家經濟幾差

慳慳地儲兩年錢，其實有d college唔係咁貴，識人讀緊，學費一年8千加紙，租房600/月，可以打工20hr per week,安省14蚊最低工資

有加藉係香港做紥鐵 移左嗰邊地盤有冇人請

實有 呢邊好多地盤工

人地就算買唔到樓，都可以住喺架車到玩vanlife

香港政府就剩係識ban依樣bam嗰樣，住公廈唔比住車唔比，焗鳩人買樓租樓排公屋

人地多數用木起好少要rebar fixer

所以公司個臭西港女痴住個加藉同事

各位加籍港人今年投邊個？

洗物睇其他地方好 中東非洲個D 咪一樣羨慕香港人
地小人多 樓咪貴囉 地多人小 樓咪平囉
你有錢有能力 咪可以有較好生活環境
你香港搵錢 望其他國家咪爽囉
要比你不如話300百萬係烏克蘭做個土豪仲開心

GO Transit

你應該早啲去加拿大做
你而家應該已經發左達

真咩？係香港工都開唔足

點解唔買倫敦

你呢個心態係走難，唔係移民

2014後，可以話係走難架啦，家陣就更加唔洗講啦！

咁襯後生去見識下都有壞啫，攞多本passport多個保障，喜歡可回港再貢獻都得既。係比自己同下一代多個選擇啫。

細省好缺人
人工高過醫生 唔係吹水

係咪姐係炒貴左仲好平？

同香港比梗係

香港又有幾可用最低工資請人
公道講，香港係差距大，廢工$12,000起薪，醫生就$70,000起薪
人地歐美廢工可能$18,000起薪，醫生就$40,000起薪，仲要重稅
講稅後人工，香港唔會比歐美日低

呢到未來幾十年都會起地鐵 唔知係咪紥鐵

巴打喺果邊做緊野？
如果想試省提名過去做救護會唔會難搞